% compress versucht die Controls zu komprimieren (S.53)
\documentclass[compress]{beamer}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Wernigerode}  % Angepaßtes Boadilla
}

\usepackage{debian-at}
\beamerdefaultoverlayspecification{}

\title{Debian-Med}

\subtitle
{Integrative Softwareumgebung für alle medizinischen Bereiche auf der
 Basis von Debian GNU/Linux}

\author{\AndreasTille}

\institute{\Debian}

\date{Open Source Meets Business}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Gliederung}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Was ist Debian-Med}

\begin{frame}
  \frametitle{Motivation}
  \begin{itemize}
    \item Freie Software in Medizin noch nicht stark etabliert
    \item Einige Teilbereiche gut abgedeckt
    \item medizinische Datenverarbeitung %{\bf $\neq$}
          mehr als Praxis- und Patientendatenverwaltung
    \item präklinischer Bereich Mikrobiologie und Genetik sowie
      medizinische Bildverarbeitung
%    \item[\visible<5->{\includegraphics[width=3mm]{3dlogo}}]
    \item[\MyBigRightArrow]
         Pool vorhandener freier medizinischer Software
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Nutzerprofil}

  \begin{itemize}
    \item Kompetenzschwerpunkt Medizin
    \item Kein Interesse an Administration
    \item Interesse beschränkt auf freie \emph{medizinische} Software
    \item Bedarf für leichte Bedienbarkeit
    \item Hohe Sicherheit und Vertraulichkeit
    \item Bedienung und Dokumentation in der Muttersprache
    \item Einige "`Multitalente"'
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Debian anpassen}
  \begin{itemize}
    \item Debian $\mathsf{>}$ 10000 Programm-Pakete
    \item Nutzer nur an \emph{Untermenge} dieser Pakete interessiert
    \item Spezielle Nutzergruppe: Beschäftigte im Gesundheitswesen
    \item Sammlungen spezifischer Programm-Pakete sowie leichte Installation und Konfiguration
    \item \textbf{Keine Abspaltung ("`fork"')} von Debian
    \item[] \goal{Grundidee: Es wird keine separate Distribution erstellt, sondern
            Debian für Aufgaben in der Medizin angepaßt.}
  \end{itemize}

\end{frame}


%% verkürzt: \input med-ziele-de
\section{Ziele}

\begin{frame}
  \frametitle{Ziele}

  \begin{itemize}
    \item Integration
    \item Qualitätssicherung
    \item Unterstützung von Entwicklern
    \item Aufzeigen der Vorteile Freier Software für Hersteller
    \item Solide Installation komplexer Systeme
    \item Dokumentation und Übersetzung
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Bilanz}

\begin{frame}
   \frametitle{Integration von Software in Debian-Med}

  \begin{tabular}{lp{30mm}p{30mm}p{30mm}}
         & medizinische           & medizinische      &  \\
         & Mikrobiologie          & Bildverarbeitung      & Praxisverwaltung \\
   2002  & \hbox to 15mm{\hss  4} & \hbox to 15mm{\hss 2} & \hbox to 15mm{\hss 0} \\
   2004  & \hbox to 15mm{\hss 20} & \hbox to 15mm{\hss 6} & \hbox to 15mm{\hss 0} \\
   2007  & \hbox to 15mm{\hss 40} & \hbox to 15mm{\hss 9} & \hbox to 15mm{\hss 1}      
  \end{tabular}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Top 10 Vorurteile über Debian-Med}

  \begin{enumerate}
    \item Debian-Med ist \emph{selbst} eine Praxisverwaltung
    \item Nur für Ärzte interessant
    \item Für Mikrobiologen / Medizinphysiker uninteressant
    \item Mediziner sollen es selbst installieren
    \item Debian-Maintainer programmieren Arzt-Software
    \item Debian-Med braucht keine Mithelfer
    \item Kann auch auf SuSE Linux eingesetzt werden
    \item Medizinische Software kann niemals frei sein
    \item Debian-Med ist bereits fertig
    \item Debian-Med ist der Stein der Weisen
  \end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Geschäftsmodell auf der Basis von Debian-Med}

  \begin{itemize}
    \item Notwendigkeit für kommerziellen Support
    \item Erfordert Fachwissen von Medizin-Informatikern
    \item Dienstleistungen für medizinische Freie Software
      \begin{itemize}
        \item Software selbst kostenlos
        \item Einnahmen für Leistungen wie
          \begin{itemize}
             \item Beratung
             \item Installation
             \item Support
             \item Aktualisierung
          \end{itemize}
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Zukunft}

  \begin{itemize}
    \item Vorraussetzungen in Debian sind gegeben
    \item Qualitativ hochwertige Open Source Medizinanwendungen werden gesucht
    \item Starkes Interesse seitens Entwicklern und Anwendern
    \item Basis für Dienstleister im Gesundheitswesen
  \end{itemize}
\end{frame}

% \input med-end-de.tex

\end{document}


